{
    "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-1-dawai-biola-yang-digesek-bergetar-sebanyak-200-geta-689",
            "question": "Pertanyaan 1.    Dawai biola yang digesek bergetar sebanyak 200 getaran setiap detik. Nilai frekuensi dawai biola terebut sebesar......Hz\r\n\r\nPertanyaan 2.\r\nGunawan mengayunkan tali yang diberi pemberat dari batu sehingga dihasilkan gerakan bolak-balik sebanyak 2 kali dalam 1,5 sekon. Nilai periode getaran dan frekuensi ayunan tali tersebut berturut-turut sebesar......sekon dan......Hz.\r\nDengan cara pengerjaannya ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. f=n/t\n=200/1=200hz\nso, tergantung waktu yg d ytanyakan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-termometer-x-titik-tetap-bawahnya-0x-dan-titik-tetap-ata-354",
            "question": "sebuah termometer X titik tetap bawahnya 0\u00b0X dan titik tetap atasnya 60\u00b0X. Jika sebuah benda bersuhu 25\u00b0C,berapakah suhu benda itu jika diukur dengan termometer X ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Titik bawah 0*X<br>Titik atas 60*X<br>25*X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-dua-besaran-yang-sangat-memengaruhi-nilai-t-805",
            "question": "sebutkan dan jelaskan dua besaran yang sangat memengaruhi nilai tekanan hidrostatis? tolong di jawab ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lihatt aja di rumusnya :<br>Ph:p x g x h<br>Ph;satuannya (Pa)<br>p satuannya (kg/m3)<br>h satuannya m<br>g satuannya m/s 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-alat-yang-memanfaatkan-prinsip-pascal-413",
            "question": "Tuliskan alat yang memanfaatkan prinsip pascal !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Alat pengukur tekanan\u00a0darah<br>2. Rek cakram hidrolik<br>3. Mesin pengangkat hidrolik<br>4. Dongkrak hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat alat yang menggunakan prinsip pascal yaitu :\u00a0<br>a. Dongkrak hidrolik<br>b. alat pengangkat mobil<br>c. rem hidrolok<br>d. penyemprot obat\u00a0nyamuk (kompa hidrolik)<br>e. pipa U",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-batu-untuk-alat-penjernih-air-sederhana-369",
            "question": "Apa\u00a0fungsi batu untuk alat penjernih air sederhana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menahan ijuk agar \u00a0tidak kebawah dan terisap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-305",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat,dan protein berlebihan!2. Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lemak merupakan senyawa kimia yang mengandung unsur C,\nH, dan O. Peran lemak adalah menyediakan energi sebesar 9 kalori/gram, melarutkan\nvitamin A, D, E, K, dan menyediakan asam lemak esensial bagi tubuh manusia.\nLemak mulai dianggap berbahaya bagi kesehatan\n\n<span>setelah adanya suatu\npenelitian yang menunjukkan hubungan antara kematian akibat penyakit jantung koroner\ndengan banyaknya konsumsi lemak dan kadar lemak di dalam darah. Penyakit\njantung koroner terjadi bila pembuluh darah tersebut tersumbat. atau menyempit karena endapan lemak yang secara\nbertahap menumpuk di dinding arteri.<br></span>\u00a0<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fungsi lemak, antara lain:</span>\n<br><span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Sumber energi ( 1 gram lemak sama dengan 9 kilo\nkalori)</span>\n\n<span><span><br>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelarut vitamin A, D, E dan K</span>\n\n<span><span><br>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelindung organ-organ tubuh yang penting sebagai bantalan-bantalan\nlemak</span>\n<br><span><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pelindung tubuh dari suhu yang rendah.</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gendut<br>protein ga tau<br>gak tau<br>karena makan dan minum sangat penting bagi kehidupan, untuk memperoleh energi!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-cel-197",
            "question": "Tolong dibantu ya    Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fahrenheit mempunyai suhu 32-212<br>Celcius mempunyai suhu 0-100<br>\u0394F : \u0394C = (212-32) : (100-0)<br>\u0394F : \u0394C = 180 : 100<br>(Tf - 32) : (Tc - 0) = 180 : 100<br><u></u>180/(Tf - 32) = 100/Tc, jika Tf = Tc<br>18/(Tc-32) = 10/Tc, kali silang<br>10Tc-320 = 18Tc<br>(10-18)Tc = 320<br><u></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0  -8Tc = 320<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tc = -40 = Tf<br>maka, suhunya -40<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-479",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelombang adalah getaran yang merambat. kayaknya itu, semoga benar ^^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gelombang adalah bentuk dari getaran yang merambat pada suatu medium yang dapat menyebabkan hal yang positif dan negatif. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}